最新訴求：要求中方承認「中英聯合聲明」

2017年，外交部發言人陸慷表示，香港已回歸20周年，而且是中國的特別行政區，香港事務屬於中國內政，「《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港無主權、無治權，無監督權。希望上述人士認清現實」。
2019年8月，中國中央電視台於新聞聯播重拾過往說法，稱《中英聯合聲明》為過時無效文件，並無法律效力。
最近G7聲明都表示「中英聯合聲明」係繼續生效，只係中方單方面唔承認呢份聲明，話佢係歷史文件。正正因為中方唔承認呢份聲明，中共先可以名正言順咁無視基本法地干預香港事務。

大家諗下，點解G7大國唔喺聲明上直接講支持香港追求民主，而要講呢份「中英聯合聲明」？因為實際上國際社會絕對無義務幫助任何一個國家爭取民主，而我地點解要無啦啦去爭取民主？正正就係因為雙普選係基本法寫明會俾我地既野，而中方出爾反爾，企圖直接無視「中英聯合聲明」。

謹記我地出黎爭取民主既理據係來自呢份「中英聯合聲明」，要令到香港人繼續處於道德高地，我地要新增一項訴求：要求中方承認「中英聯合聲明」。你可以話我地暴力，你可以話我地搞亂治安，你可以話我地搞衰經濟，但係始作俑者係源於中方違反「中英聯合聲明」，我地只係用方法係爭取屬於我地應得既野。

如果中國可以隨便單方面否定「中英聯合聲明」而不須負上任何責任，咁國際上任何一個大國都可以隨便違反及否定任何國際文件，勢必引起全球風波。

【國際路線】全世界印同舉依款標語

要求中方承認「中英聯合聲明」為有效法律文件。

Lm

加個限期俾佢，唔回應視作為違反中英聯合聲明
然後搵人炒起件事

你跟他講道理 他跟你耍流氓；

你跟他耍流氓 他跟你講法律；

你跟他講法律 他跟你講政治；

你跟他講政治 他跟你講民意；

你跟他講民意 他跟你講政策；

你跟他講政策 他跟你講接軌；

你跟他講接軌 他跟你講道理；

你跟他講道理 他跟你耍流氓。

呢樣野未必需要由示威者出手，用美英之手去施壓仲好，然後集中火力處理示威同原先五大訴求，所以我好BUY有唔少巴打開左英美戰線。

你係咪低能架？
中國唔守聯合聲明，直頭將香港轉返由英國管喇

要求轉返英國管治既話，英國只會更加叫返中國信守聯合聲明

你都戇嘅，而家係要變返同主權移交前一樣呀！

咁英國咪唔想咁囉，你係咪戇鳩，有邊個國家會想接個咁既難攤子之餘仲要得罪中共，尤其佢脫緊歐要搵新既貿易夥伴。

我知道英美喺呢方面有做野。

但如果我地將呢樣野加入我地訴求入面，咁中方無得扮睇唔到，同時亦可以為我地既示威增添正當性。

而家唔係英國想唔想，唔想都要執手尾。
你啲咁嘅柒頭去乜德國讀書？ 去強國喇，白痴

【Now新聞台】七國集團峰會結束，領袖聲明中提及香港局勢，重申《中英聯合聲明》的存在和重要性，呼籲避免使用暴力。

《時事全方位》主持王慧麟表示，今次G7領袖明確表態，重申《中英聯合聲明》存在並且重要，代表這不是英國單方面的看法，亦回應中方早前表示聲明已成歷史文件，英方對香港沒有任何權力的說法。

王慧麟表示，《中英聯合聲明》是國際性雙邊協議，外國可以由此幫助香港民主化，而美國在港實施《香港政策法》也是基於聯合聲明基礎而定，不過他提醒，政策法目的始終是保護美國國民自身利益，並不是完全是幫助香港……

而家支那睬你都有味？ 要求佢守，不如話佢違反聯合聲明，迫佢嘔返香港出黎仲好

拿講明先，我講呢句野唔係話唔應該爭取中共承認中英聯合聲明，但原先五大訴求已經有唔少訴求係難以實現，加多呢條示威者無乜可能做到既訴求落去只會令更多市民絕望，呢樣野應該由國際去做，示威者而家做既只有兩樣（一、）用最大人力物力集中爭取返五大訴求；（二、）開英美戰線。其實我覺得第二條戰線有用既原因，係基於美國共和民主兩黨已有共識抗衡中共，第二係中共唔守信國際條約（中英聯合聲明）對佢達成某D political ambitions會造成障礙，例如挑戰美國地位另立秩序，所以唔太需要示威者專登開多個訴求爭取。

咁你咪睇英國會唔會想執手尾囉白癡仔 中共講過幾多次係歷史文件，英國都只係叫佢信守返承言，that's it

思路正確
但問題係佢理你先算

你啲講法咁正宗五毛嘅？ 之前唔太理，就等於G7 開聲後唔理？
又係嗰一套「英國唔會理架啦」，呵欠

多鳩餘，同要求你老豆認自己係男人一樣

你理解能力係咪咁薄弱，我有講過英國唔會理咩，英國叫中國信守返承諾咪就係佢既外交反應，但英國仲會唔會戇鳩到好似你咁收返遠東呢個近乎近乎收返對英國無乜價值之餘仲要TRIGGER到極大國際反應既既香港，唔夠人拗就一句五毛出黎標籤人，你摺埋啦柒頭，呢樣道理小學生都明，好可悲你唔明囉

中國是但出一篇聲明話承認左 你都馬上企係度

你啱呀，你無咁樣直接講，你暗示英國做唔到野嘛。
抵你用本廁所板護照，又要拎student visa 先去到德國。